<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Vocabolario xsi:noNamespaceSchemaLocation="schema.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
<!-- Documento scritto da Ancora Giovanni, 5^Ci il 21/02/2025 -->
  <termine>
    <vocabolo>pleonastico</vocabolo>
    <significato>TS ret., gramm. che costituisce un pleonasmo grammaticale o stilistico</significato>
    <significato>CO estens., di atto o comportamento, non necessario, superfluo: una precisazione pleonastica</significato>
  </termine>
  <termine>
    <vocabolo>pedante</vocabolo>
    <significato>s.m. e f. OB maestro, pedagogo</significato>
    <significato>agg., s.m. e f. CO estens., spreg., che, chi ostenta con presunzione la propria erudizione e si mantiene ottusamente ligio alle regole: un accademico pedante | che, chi è eccessivamente pignolo e costantemente propenso a criticare, a sottilizzare</significato>
    <significato>agg. CO pedantesco: osservazioni pedanti</significato>
  </termine>
  <termine>
    <vocabolo>Pianta</vocabolo>
    <significato>FO ogni organismo vegetale arboreo, arbustivo o erbaceo costituito da radici, fusto, foglie e talora fiori e frutti: pianta di fico, da frutto, ornamentale, in vaso, tropicale</significato>
    <significato>TS bot. nelle classificazioni tradizionali, ogni organismo unicellulare o pluricellulare del regno vegetale, caratterizzato da cellule con rivestimento rigido costituito da parete cellulare</significato>
    <significato>TS bot. organismo del regno delle Piante, con pareti cellulari costituite di cellulosa, che presenta una crescita indefinita ed è in grado di ricavare energia dalle radiazioni luminose in quanto provvisto di clorofilla | pl. con iniz. maiusc., nelle attuali classificazioni, una delle sei maggiori categorie tassonomiche in cui sono suddivisi gli esseri viventi e i minerali</significato>
    <significato>LE fig., casato, famiglia: ne’ suoi rami italici fioriva | bella non men la regal pianta a prova (Tasso) | discendenza: tant’è del seme suo minor la pianta (Dante)</significato>
    <significato>CO pianta del piede</significato>
  </termine>
  <termine>
    <vocabolo>specchio</vocabolo>
    <significato>lastra di vetro piana a cui, su una faccia, è applicato uno strato metallico che riflette la luce e dà un’immagine riflessa di ciò che viene posto di fronte, utilizzato, a seconda delle dimensioni e della fattura, come oggetto da toeletta o nell’arredamento di ambienti: guardarsi allo specchio, specchio da borsetta, specchio del bagno, un salone pieno di specchi</significato>
    <significato>fig., ciò che imita o riproduce una determinata realtà: un romanzo che è lo specchio della società contemporanea | ciò che è indizio dei gusti, dei sentimenti, del carattere e sim. di una persona: gli occhi sono lo specchio dell’anima</significato>
  </termine>
</Vocabolario>